<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Muhamad Aliyudin</title>
    <link>https://hugo-roan-six.vercel.app/</link>
    <description>Recent content on Muhamad Aliyudin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Jun 2023 11:43:47 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://hugo-roan-six.vercel.app/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Komputer dan Masyarakat - Pertemuan 1</title>
      <link>https://hugo-roan-six.vercel.app/post/komnas-1/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 11:43:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hugo-roan-six.vercel.app/post/komnas-1/</guid>
      <description>PENGENALAN KOMPUTER 1. Defini Komputer Komputer lebih dikenal oleh masyarakat sebagai alat teknologi atau elektronik yang dapat menginput data, memproses data, dan menghasilkan output berupa informasi. Kata komputer berasal dari bahasa Yunani yakni Computare artinya adalah menghitung. Dengan perkembangan teknologi yang semakin canggih, fungsi komputer dari tahun ke tahun selalu berkembang, tidak hanya sebagai alat untuk menghitung saja. Komputer sudah menjadi perlengkapan dan kebutuhan hidup karena kemajuan teknologi yang sangat pesat perkembangannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Komputer dan Masyarakat - Pertemuan 2</title>
      <link>https://hugo-roan-six.vercel.app/post/komnas-2/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 11:43:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hugo-roan-six.vercel.app/post/komnas-2/</guid>
      <description>SEJARAH, PERKEMBANGAN DAN KRITIK TENTANG TEKNOLOGI MAJU 1.	Sejarah Awal Komputer Awal mula evolusi komputer kemungkinan besar dimulai dengan keinginan manusia untuk memahami dan memanipulasi lingkungan. Manusia paling awal mengenali fenomena kuantitas dan menggunakan jari mereka untuk menghitung dan bertindak atas benda-benda material di dunia mereka. Metode sederhana seperti ini akhirnya memberi jalan pada pembuatan perangkat proxy seperti sempoa, yang memungkinkan tindakan pada jumlah item yang lebih tinggi, dan tablet lilin, dimana simbol yang ditekan memungkinkan penyimpanan informasi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Komputer dan Masyarakat - Pertemuan 3</title>
      <link>https://hugo-roan-six.vercel.app/post/komnas-3/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 11:43:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hugo-roan-six.vercel.app/post/komnas-3/</guid>
      <description>PEMANFAATAN KOMPUTER DI MASYARAKAT Masyarakat Masyarakat bisa diartikan sebagai seseorang yang harus berhubungan dengan orang lainnya di dalam suatu kumpulan atau suatu kelompok. Kehidupan masyarakat akan senantiasa berubah dan itupun tidak akan dapat dihindari. Untuk memenuhi kebutuhannya manusia memerlukan manusia lainnya, terlihat aneh apabila dalam suatu masyarakat atau kelompok yang bersifat individual. Lembaga pendidikan bisa kita contohkan sebagai masyarakat. Dimana lembaga pendidikan tidak akan bisa melakukan semua kegiatannya apabila tidak adanya interaksi satu dengan yang lainnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Komputer dan Masyarakat - Pertemuan 4</title>
      <link>https://hugo-roan-six.vercel.app/post/komnas-4/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 11:43:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hugo-roan-six.vercel.app/post/komnas-4/</guid>
      <description>KOMPUTER DAN PENDIDIKAN Teknologi Informasi dan Komunikasi sudah digunakan didunia pendidikan Indonesia sejak lama. Berbagai institusi pendidikan saling bersaing untuk memanfaatkan teknologi seperti membangun jaringan internet, sistem pembelajaran online (e-learning), infrastructure penggunaan hardware, pengadaan software, dsb. Pendidikan yang pada awalnya bertatap muka antara siswa dengan guru tentunya kemungkinan besar di masa yang akan datang akan beralih menjadi bertatap layar yang kita sering sebut E-learning. Dampak E-learning terhadap metode pendidikan masa yang akan datang yaitu pendidikan bersifat lebih luwes (fleksibel), lebih terbuka.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Komputer dan Masyarakat - Pertemuan 5</title>
      <link>https://hugo-roan-six.vercel.app/post/komnas-5/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 11:43:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hugo-roan-six.vercel.app/post/komnas-5/</guid>
      <description>KOMPUTER DAN PEMERINTAHAN E-government Pesatnya perkembangan teknologi internet sangat berpengaruh terhadap pola hidup masyarakat. Hadirnya teknologi internet semakin memudahkan masyarakat dalam berbagai macam aktifitas. Bidang pemerintahan dalam hal ini pemerintah sudah menggunakan teknologi untuk mempermudah masyarakat mengenal dan terutama pemanfaatan teknologi dibuat guna melayani masyarakat secara luas. Dengan menggunakan teknologi sebagai alat pengolahan data, pemerintah dapat mengolah data seperti data penduduk, kesehatan, tenaga kerja, dan sebagainya. Pemerintah menggunakan komputer untuk menangani masalah administrasi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Komputer dan Masyarakat - Pertemuan 6</title>
      <link>https://hugo-roan-six.vercel.app/post/komnas-6/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 11:43:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hugo-roan-six.vercel.app/post/komnas-6/</guid>
      <description>KOMPUTER DAN INDUSTRI Revolusi Industri Kebiasaan daripada kehidupan masyarakat dan begitu cepatnya perkembangan teknologi, sehingga membuat perubahan pada gaya hidup dan cara kerja manusia membuat kehidupan digital menjadi dampak pada semua bidang disiplin ilmu, merupakan revolusi industri. Pesatnya perkembangan teknologi informasi membuat terjadinya beberapa terobosan, yakni diantaranya ialah pada bidang yang disebut dengan kecerdasan buatan, disiplin ilmu tersebut merupakah sebuah disiplin ilmu dimana teknologi yang diciptakan merupakan adopsi dari keahlian seseorang yang dituangkan ke dalam suatu aplikasi yang memudahkan proses produksi dengan otomatis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Komputer dan Masyarakat - Pertemuan 7</title>
      <link>https://hugo-roan-six.vercel.app/post/komnas-7/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 11:43:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hugo-roan-six.vercel.app/post/komnas-7/</guid>
      <description>MASYARAKAT INFORMASI Pengertian Masyarakat Informasi Saat ini kebanyakan dari masyarakat menjalankan kehidupan sehari- hari hampir sulit terlepas dari jaringan internet. Masyarakat umum memanfaatkan jaringan internet untuk mengakses informasi. Misalnya informasi bidang pekerjaan, bisnis, pendidikan, kesehatan, pemerintahan, hiburan, budaya, politik, gerakan sosial, perang dan damai, serta informasi tentang keseharian teman-teman dan keluarga. Ketergantungan pada jaringan internet mengakses informasi seperti itu telah memungkinkan pembentukan suatu struktur sosial masyarakat yang baru, dikenal sebagai masyarakat informasi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Komputer dan Masyarakat - Pertemuan 8</title>
      <link>https://hugo-roan-six.vercel.app/post/komnas-8/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 11:43:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hugo-roan-six.vercel.app/post/komnas-8/</guid>
      <description>CIRI-CIRI MASYARAKAT DENGAN TEKNOLOGI INFORMASI MODERN Pada pertengahan abad 20, kata informasi diadopsi sebagai istilah teknis (terutama sebagai teori informasi) dalam perhitungan keandalan insinyur dalam telepon dan sistem pensinyalan serupa. Penggunaan ini menghubungkan kata informasi dengan serangkaian perkembangan dalam logika, probabilitas, dan perhitungan yang terbukti sangat subur di beberapa bidang penting, terutama kriptanalisis, teknik elektro, dan termodinamika. Sangat tidak tepat jika kita beranggapan bahwa masyarakat informasi lebih istimewa atau luar biasa dibandingkan dengan masyarakat pra informasi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Komputer dan Masyarakat - Pertemuan 9</title>
      <link>https://hugo-roan-six.vercel.app/post/komnas-9/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 11:43:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hugo-roan-six.vercel.app/post/komnas-9/</guid>
      <description>DUNIA USAHA Manfaat Komputer Dalam Bisnis Fungsi dari komputer dalam 30 tahun ke belakang hanya sebatas penghitungan, pencatatan, surat-menyurat, dan eksekusi sederhana lainnya. Namun pada saat ini seiring didukung oleh perkembangan dari komputer dan perangkat lainnya, kegunaan komputer lebih luas, mulai dari hiburan, keperluan kantor, menganalisa, sumber informasi, dan mengontrol sesuatu. Dalam kegiatan transaksi rutin pada perusahaan retail digunakan mesin cashier, segala bentuk transaksi dapat tercatat dengan jelas, pihak manager retail juga dapat mengontrol segala kegiatan dari mesin cashier dengan cepat, kapanpun, dan dimanapun dengan terhubung jaringan internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://hugo-roan-six.vercel.app/archives/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo-roan-six.vercel.app/archives/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://hugo-roan-six.vercel.app/about/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo-roan-six.vercel.app/about/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://hugo-roan-six.vercel.app/contact/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo-roan-six.vercel.app/contact/</guid>
      <description> Aliyudin </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Komputer dan Masyarakat - Pertemuan 10</title>
      <link>https://hugo-roan-six.vercel.app/post/komnas-10/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 05:43:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hugo-roan-six.vercel.app/post/komnas-10/</guid>
      <description>SISTEM E-COMMERCE DAN E-BUSINESS Definisi E-Comerse Merupakan cara perdagangan elektronik meliputi aktifitas jual beri suatu barang atau penyebaran serta pemasaran barang dan jasa lewat media elektronik. Electronic commerce, biasanya ditulis sebagai E-commerce, adalah perdagangan produk atau jasa menggunakan jaringan komputer, seperti internet. Proses yang ada dalam Bisnis E-Commerce:
a.	Penjualan menggunakan website b.	Pesanan dapat dilakukan secara langsung dan otomatis mendapatkan tagihan. c.	Akun pelanggan di Otomasi dengan aman (baik data kartu kredit maupun debit).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Komputer dan Masyarakat - Pertemuan 11</title>
      <link>https://hugo-roan-six.vercel.app/post/komnas-11/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 04:43:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hugo-roan-six.vercel.app/post/komnas-11/</guid>
      <description>KEAMANAN SISTEM INFORMASI DAN ETIKA Keamanan Sistem Informasi Sistem informasi adalah sekumpulan perangkat keras (hardware), perangkat lunak (software), brainware, dan segala prosedur yang tertata secara teratur yang berguna untuk mengolah dan memproses data menjadi suatu informasi yang berguna sebagai alat memecahkan masalah dan pengambilan keputusan. Keamanan sistem informasi adalah suatu kebijakan, prosedur, dan segala pengukuran teknis yang ditunjukan dan digunakan untuk mencegah akses tidak sah, perubahan program oleh pihak lain, pencurian informasi, atau bahkan kerusakan fisik terhadap sistem informasi itu sendiri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Komputer dan Masyarakat - Pertemuan 12</title>
      <link>https://hugo-roan-six.vercel.app/post/komnas-12/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 03:43:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hugo-roan-six.vercel.app/post/komnas-12/</guid>
      <description>PRIVACY DAN KEJAHATAN KOMPUTER Kejahatan Komputer Kejahatan komputer adalah segala pelanggaran hukum pidana yang melibatkan pengetahuan teknologi komputer untuk persiapan, penyelidikan, dan penuntutan mereka. Dengan penggunaan dan penyalahgunaan komputer ke berbagai ranah baru, pengertian kejahatan komputerpun berubah pengertiannya. Dengan adanya aplikasi komputer yang digunakan tidak hanya di komputer. Kejahatan komputerpun meluas ke berbagai bidang contohnya telekomunikasi, baik digunakan langsung maupun tidak langsung. Yang sangat sesuai untuk mendefiniskan kejahatan komputer pada saat sekarang ini adalah segala tindakan ilegal yang menggunakan pengetahuan komputer yang ditujukan untuk perbuatan kejahatan atau melanggar hukum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Komputer dan Masyarakat - Pertemuan 13</title>
      <link>https://hugo-roan-six.vercel.app/post/komnas-13/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 02:43:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hugo-roan-six.vercel.app/post/komnas-13/</guid>
      <description>ETIKA DAN PROFESIONALISME Pengertian Etika dan Etika Profesi a.	Pengertian Etika
Etika dipengaruhi oleh kehidupan manusia. Menurut Sumaryo (1995) etika berasal dari bahasa Yunani yaitu “ethos” yang berarti “adat istiadat yang baik”. Etika juga mencakup motif-motif pada seseorang dalam melakukan sikap tersebut. Yang mendasari tumbuhnya etika adalah sikap untuk saling menjaga kepentingan, keamanan dan kenyamanan sesama manusia sesuai dengan adat istiadat dan tidak bertentangan dengan hak asasi pada umumnya. Dalam Kamus Besar Bahasa Indonesia etika memiliki arti:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Komputer dan Masyarakat - Pertemuan 14</title>
      <link>https://hugo-roan-six.vercel.app/post/komnas-14/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 01:43:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hugo-roan-six.vercel.app/post/komnas-14/</guid>
      <description>ETIKA PENGGUNAAN KOMPUTER Etika Dalam Penggunaan Komputer Dalam menggunakan komputer tentunya kita harus memiliki etika. Etika diperlukan untuk tetap terjaga keseimbangan dalam kehidupan bersama. Karena saat ini komunikasi semua sudah serba digital, dengan adanya sosial media jadi membuat masyaralat luas dapat dengan mudah mendapatkan informasi dengan cepat. Apabila tidak memiliki etika dalam penggunaannya maka masyarakat akan semena-mena dan menggunakannya secara tidak bijak. Jadi semua kembali kepada masyarakat itu sendiri dalam penggunaan komputernya.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
